其實點解Island⋯⋯

點解Island 讀 「挨能」並唔係is-land.
其實一個島係陸地，讀is-land好似啱啲。
好奇一問 大家新春大拮

isis

吓 不嬲都係讀is-land架喎

penisland

silence

全世界讀開咁讀就係咁讀

有啲野唔需要解釋

係is-land

因為讀is land ，會變左廣東話既伊斯蘭...
咁全世界為左就廣東話，就收埋個s既音。

中文點解唔直譯是地

是，全世界讀嘢唔洗樓主教

說來話長

其實本身「island」係來自上古英語嘅「igland」
而後來有人將佢同法文同一個意思嘅「île」混淆咗，以為係île + land
而「île」係來自拉丁文「insula」，而拉丁文演變成現代法文嘅過程入面，音節尾嘅「s」如果下一個音節嘅頭一個音係consonant嘅話就會消失
其他例子包括forest -> 現代法文 forêt，castel -> 現代法文 château 等等
所以當時île仍然係串做「isle」
所以啲人就將「isle」同「land」擺埋一齊，變咗做「island」

全世界話你係on9仔你就係on9仔

原來係咁

你老母生著你個on9仔就的確可尻憐

點解land一定讀能

無話一定，我唔知英文可以點形容個讀音。

我唔係教你地 我嘅語氣都係提出個問題～～

多謝你解答個問題，其實我都諗緊係咪關拉丁語系事。

西文 真係好似讀 is,land

La is-la